<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<newses>


<news>
  <date>17.06 02:29</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/17/blast/">При взрыве в Израиле погибли три человека</title>
  <subtitle>В Нетании взорвался четырехэтажный дом</subtitle>
  <annotation>В израильском городе Нетания в ночь на пятницу, 17 июня, произошел взрыв в четырехэтажном доме. В результате три человека погибли, 33 получили ранения. В полиции сообщили, что взрыв вызвал серьезные разрушения. Есть опасения, что под завалами остаются люди. По предварительным данным, в доме взорвался газ.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 23:45</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/saratov/">Увеличилось число жертв ДТП в Саратове</title>
  <subtitle>Опубликован список пострадавших при аварии в Саратове</subtitle>
  <annotation>Увеличилось число жертв аварии, произошедшей в Саратове в четверг, 16 июня. Тело четвертого погибшего извлекли из легкового автомобиля, в который врезался груженый &quot;КамАз&quot;. Между тем, саратовское управление МЧС РФ опубликовало список пострадавших в аварии; в нем 24 фамилии.</annotation>
</news>

<news>
  <date>17.06 02:50</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/17/monterrey/">В мексиканском городе Монтеррей убиты 33 человека</title>
  <subtitle>Большинство из убитых были непосредственно связаны с наркокартелями</subtitle>
  <annotation>В общей сложности 33 человека были убиты в течение среды 15 июня в мексиканском городе Монтеррей и его окрестностях. Большинство из них имели непосредственное отношение к преступным группировкам, занимающимся распространением наркотиков. Также среди жертв оказались двое охранников губернатора штата.</annotation>
</news>

<news>
  <date>17.06 00:49</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/17/ambassador/">Испания выслала ливийского посла</title>
  <subtitle>МИД Испании предписал покинуть страну ливийскому послу и еще трем сотрудникам дипмиссии</subtitle>
  <annotation>Министерство иностранных дел Испании объявило о высылке из страны ливийского посла. В официальном сообщении испанского МИДа говорится, что миссия посла окончена, так как режим Муаммара Каддафи утратил свою легитимность из-за непрекращающихся репрессий в отношении ливийского народа.</annotation>
</news>

<news>
  <date>17.06 01:42</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/17/case/">Следственный комитет заберет у милиции дело о драке в Кобралово</title>
  <subtitle>СКР заинтересовался сообщениями о бездействии милиции в ленинградском поселке</subtitle>
  <annotation>Следственный комитет России решил заняться расследованием уголовного дела, возбужденного по факту массовой драки, произошедшей 12 июня в поселке Кобралово Ленинградской области. Руководство СКР приняло решение забрать дело у милиции, ознакомившись с сообщениями СМИ о бездействии сотрудников внутренних органов.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 23:18</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/kanaev1/">Лидера ФАР отпустили из ОВД</title>
  <subtitle>Организатору автопробега &quot;Стоп-бензин&quot; грозит штраф</subtitle>
  <annotation>Лидера ФАР Сергея Канаева, который был задержан в четверг при попытке провести автопробег в знак протеста против роста цен на бензин, отпустили из ОВД &quot;Китай-Город&quot;. На активиста составлен протокол о нарушении правил организации массового мероприятия. Ему грозит штраф. Суд назначен на 22 июня.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 22:21</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/champ/">ЦСКА выиграл чемпионат России по баскетболу</title>
  <subtitle>Серебряными призерами чемпионата России по баскетболу стали подмосковные &quot;Химки&quot;</subtitle>
  <annotation>В четвертом матче финальной серии плей-офф российского первенства по баскетболу среди мужских команд московский ЦСКА обыграл подмосковный клуб &quot;Химки&quot; и стал чемпионом России. Встреча, прошедшая 16 июня,  закончилась со счетом 74:63 в пользу армейцев. ЦСКА становится чемпионом России в 18-й раз.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 21:59</date>
  <title href="http://motor.ru/news/2011/06/16/porsche/">Porsche отзывает спорткары 911 из-за опасности потери колес</title>
  <subtitle>Компания Porsche отзывает в США 1702 спорткара 911, у которых обнаружен дефект центрального крепления колес</subtitle>
  <annotation>Компания Porsche объявила об отзыве на американском рынке спорткаров 911 с центральным креплением колес. Под действие сервисной кампании подпадает 1702 автомобиля Porsche 911 GT2 RS, Porsche 911 GT3, Porsche 911 GT3 RS, Porsche 911 Turbo и Porsche 911 Turbo S, у которых обнаружен дефект стопорной защелки на ступице колес.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 21:54</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/lebedev/">Платона Лебедева отправили в Мурманскую область</title>
  <subtitle>Лебедев будет сидеть в одной из колоний на севере европейской части России</subtitle>
  <annotation>Бывший глава МФО &quot;МЕНАТЕП&quot; Платон Лебедев, по данным неофициального источника в ФСИН, отправлен по этапу в Мурманскую область. Конечный пункт назначения остается неизвестным. Официальных данных о том, где Лебедев будет отбывать свой новый срок, нет. Ходорковский, предположительно, отправлен в Карелию.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 21:22</date>
  <title href="http://motor.ru/news/2011/06/16/fit/">Компания Honda превратила малолитражку Fit в универсал</title>
  <subtitle>Honda официально представила автомобиль Fit (Jazz) с кузовом универсал</subtitle>
  <annotation>Компания Honda официально представила версию автомобиля Fit (известного на других рынках как Jazz) с кузовом универсал. Такой автомобиль, получивший в названии приставку Shuttle, будет предлагаться на японском рынке с обычным бензиновым двигателем, с гибридной силовой установкой, а также в модификациях с передним или полным приводом.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 21:10</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/soldier/">На территории сгоревшего арсенала нашли тело погибшего солдата</title>
  <subtitle>Обнаружен погибший при пожаре на 102-м арсенале в Удмуртии</subtitle>
  <annotation>На территории 102-го арсенала в Удмуртии, где 2 июня произошли взрывы и пожар, нашли тело рядового Тимура Миниахметова, который принимал участие в тушении пожара и пропал без вести. О судьбе солдата ничего не было известно с 4 июня. Миниахметов стал единственной жертвой пожара на арсенале.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 20:59</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/dismiss/">В Латвии уволили главного борца с коррупцией</title>
  <subtitle>Нормунд Вилнитис уволен с поста главы KNAB, его место временно заняла Юта Стрике</subtitle>
  <annotation>Начальник латвийского бюро по борьбе с коррупцией (KNAB) Нормунд Вилнитис снят с должности. Соответствующее решение было принято по рекомендации спецкомиссии. Она заявила, что шеф KNAB допустил ряд нарушений. По мнению самого Вилнитиса, он оказался &quot;неудобен для некоторых экономических и политических групп&quot;.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 20:56</date>
  <title href="http://medportal.ru/mednovosti/news/2011/06/16/eesti/">Кишечная инфекция поразила 200 эстонских панков</title>
  <subtitle>Вспышка кишечной инфекции зафиксирована среди участников панк-фестиваля в Эстонии. Недомогание почувствовали около двухсот участников мероприятия. Члены выступавших на фестивале коллективов связывают свое заболевание с употреблением пищи, которую предоставили организаторы. По предположениям специалистов, инфекцию мог вызвать норовирус, содержавшийся в просроченных продуктах.</subtitle>
  <annotation>Вспышка кишечной инфекции зафиксирована среди участников панк-фестиваля в Эстонии. Недомогание почувствовали около двухсот участников мероприятия. Члены выступавших на фестивале коллективов связывают свое заболевание с употреблением пищи, которую предоставили организаторы. По предположениям специалистов, инфекцию мог вызвать норовирус, содержавшийся в просроченных продуктах.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 20:48</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/faceapp/">Приложения из Facebook адаптируют под iOS</title>
  <subtitle>Основой платформы станет мобильный браузер Safari с поддержкой HTML5</subtitle>
  <annotation>Владельцы iPhone, iPad и iPod touch смогут запускать на своих устройствах адаптированные версии приложений из Facebook. Такую возможность им предоставит новая платформа, которую разрабатывает соцсеть. Основой платформы станет браузер Safari. Дата запуска проекта не уточняется.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 20:33</date>
  <title href="http://motor.ru/news/2011/06/16/vwhyb/">У каждого &quot;Фольксвагена&quot; появится гибридная версия</title>
  <subtitle>В течение ближайших 10 лет у каждого &quot;Фольксвагена&quot; появится гибридная версия</subtitle>
  <annotation>Volkswagen планирует в течение ближайших 10 лет предлагать для каждой своей модели гибридную версию. В 2013-2014 году концерн планирует запустить в производство первые гибридные автомобили, способные подзаряжаться от электросети, а в к 2018-му рассчитывает ежегодно продавать 300 тысяч электрокаров и гибридов.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 20:08</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/vtb/">В ВТБ нашли замену Алексею Кудрину</title>
  <subtitle>Председателем наблюдательного совета госбанка стал Сергей Дубинин</subtitle>
  <annotation>Наблюдательный совет ВТБ сменил руководителя: место министра финансов Алексея Кудрина занял бывший председатель Центробанка РФ Сергей Дубинин. Кудрин вышел из Набсовета, выполняя поручение президента Дмитрия Медведева: он еще в марте потребовал от чиновников выйти из руководства госкомпаний.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:56</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/plague/">Африканской чумы в московском зоопарке не оказалось</title>
  <subtitle>15 июня в зоопарке скончалась кистеухая свинья, у которой заподозрили африканскую чуму</subtitle>
  <annotation>Ветеринарная проверка не выявила у скончавшейся в московском зоопарке кистеухой свиньи африканской чумы. 16 июня зоопарк был закрыт на санитарные мероприятия. Предполагалось, что зверинец будет закрыт и в пятницу, 17 июня, однако после теста ветеринары не стали препятствовать работе зоопарка.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:55</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/kanaev/">ГИБДД пресекла акцию автомобилистов у Кремля</title>
  <subtitle>В центре Москвы задержали лидера ФАР Сергея Канаева</subtitle>
  <annotation>Сотрудники главного управления ГИБДД Москвы на мотоциклах перекрыли выезд с Кремлевской набережной в сторону Боровицкой площади и пресекли тем самым автопробег &quot;Стоп-бензин&quot;, организованный Федерацией автовладельцев России. Ранее в Москве был задержан глава ФАР Сергей Канаев.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:49</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/replace/">Apple на полгода уберет стеклянный куб с Пятой авеню</title>
  <subtitle>Компания проведет реконструкцию своего флагманского магазина в Нью-Йорке</subtitle>
  <annotation>Компания Apple временно демонтирует стеклянный куб над своим магазином на Пятой авеню в Нью-Йорке. Куб, который стал одной из достопримечательностей города, будет убран в связи с проведением работ по реконструкции прилегающей к магазину территории. Предполагают, что на свое место он вернется в ноябре.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:46</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/golod/">Бывший член кабмина Тимошенко объявил голодовку</title>
  <subtitle>Исполнявший ранее обязанности министра обороны Украины Валерий Иващенко недоволен судебной коллегией</subtitle>
  <annotation>Бывший и.о. министра обороны Украины Валерий Иващенко, которого обвиняют в злоупотреблении служебным положением, объявил голодовку. Иващенко заявил, что будет голодать из-за ангажированной, по его мнению, коллегии Печерского райсуда Киева, которую возглавляет судья Сергей Вовк. Иващенко входил в кабмин Юлии Тимошенко.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:43</date>
  <title href="http://medportal.ru/mednovosti/news/2011/06/16/nohurry/">Рошаль убедил Путина не спешить с принятием закона о здравоохранении</title>
  <subtitle>Премьер-министр РФ Владимир Путин на заседании координационного совета Общероссийского народного фронта (ОНФ) поддержал мнение президента Национальной медицинской палаты Леонида Рошаля о том, что следует не торопиться с принятием закона об основах оказания медицинской помощи. Скорейшее принятие этого закона лоббирует разработавшее его Минздравсоцразвитие РФ.</subtitle>
  <annotation>Премьер-министр РФ Владимир Путин на заседании координационного совета Общероссийского народного фронта (ОНФ) поддержал мнение президента Национальной медицинской палаты Леонида Рошаля о том, что следует не торопиться с принятием закона об основах оказания медицинской помощи. Скорейшее принятие этого закона лоббирует разработавшее его Минздравсоцразвитие РФ.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:28</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/gagasongs/">Немецких хакеров осудили за кражу песен Леди Гаги</title>
  <subtitle>Двое молодых людей получили по 18 месяцев тюрьмы каждый</subtitle>
  <annotation>Двое немецких хакеров, выложивших в интернет неизданные песни поп-звезд, в частности, Леди Гаги, Мэрайи Кэри и Джастина Тимберлейка, признаны виновными в получении нелегального доступа к конфиденциальной информации и нарушении авторских прав. Они приговорены к 18 месяцам тюрьмы каждый.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:25</date>
  <title href="http://motor.ru/news/2011/06/16/bclass/">Новый Mercedes-Benz B-Class сфотографировали без камуфляжа</title>
  <subtitle>Появилась первая фотография Mercedes-Benz B-Class следующего поколения</subtitle>
  <annotation>В распоряжении немецкого издания Auto Bild оказалась первая шпионская фотография Mercedes-Benz B-Class следующего поколения, на которой автомобиль запечатлен без камуфляжа. Мировая премьера этой машины состоится в сентябре текущего года на моторшоу во Франкфурте.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:25</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/dlcblackops/">Третье дополнение для Black Ops выйдет 28 июня</title>
  <subtitle>В DLC войдут пять новых карт для мультиплеера</subtitle>
  <annotation>Третье скачиваемое дополнение для шутера Call of Duty: Black Ops станет доступно пользователям сервиса  Xbox Live 28 июня. DLC будет называться Annihilation и в него войдут четыре карты для сетевой игры и одна – для зомби-режима. Стоимость дополнения будет составлять 1200 Microsoft Points.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:14</date>
  <title href="http://medportal.ru/mednovosti/news/2011/06/16/nosecrecy/">Госдуме предложили отменить врачебную тайну при тестировании на наркотики</title>
  <subtitle>Депутаты Мосгордумы предложили отменить врачебную тайну при проведении анализов на употребление наркотических веществ. Соответствующий законопроект они внесли на рассмотрение Госдумы. Документ допускает разглашение результатов тестирования   граждан, имеющих несовершеннолетних детей, и только в том случае, если жизни и здоровью последних угрожает опасность.</subtitle>
  <annotation>Депутаты Мосгордумы предложили отменить врачебную тайну при проведении анализов на употребление наркотических веществ. Соответствующий законопроект они внесли на рассмотрение Госдумы. Документ допускает разглашение результатов тестирования   граждан, имеющих несовершеннолетних детей, и только в том случае, если жизни и здоровью последних угрожает опасность.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:07</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/case/">На бывшего киргизского депутата завели дело за драку</title>
  <subtitle>Камчыбеку Жолдошбаеву инкриминируют хулиганство и повреждение чужого имущества</subtitle>
  <annotation>В Киргизии возбуждено уголовное дело в отношении бывшего депутата, владельца торгового комплекса Камчыбека Жолдошбаева, который подрался с уличными торговцами. Ему инкриминируется хулиганство, сопряженное с повреждением чужого имущества. Заводились ли дела в отношении других участников потасовки, не сообщается.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:05</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/rt/">Изменение расчета базы индекса РТС резко подняло акции &quot;Ростелекома&quot;</title>
  <subtitle>Акции компании выросли на 4,6 процента при падении индекса ММВБ</subtitle>
  <annotation>Акции &quot;Ростелекома&quot; на ММВБ 16 июня закрылись ростом на 4,57 процента до 173,75 рубля за одну ценную бумагу. Особо заметным резкий рост капитализации &quot;Ростелекома&quot; оказался на фоне снижения основных российских фондовых индексов: индекс ММВБ за 16 июня опустился на 0,46 процента, а РТС - на 1,16 процента.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 19:00</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/nebula/">Spitzer сфотографировал галактический перстень</title>
  <subtitle>Туманность RCW 120 удалена от Земли на 4,3 тысячи световых лет</subtitle>
  <annotation>Телескоп Spitzer сфотографировал туманность RCW 120, которая в инфракрасном диапазоне имеет очертания перстня. Туманность находится рядом с кончиком хвоста созвездия Скорпиона удалена от Земли на расстояние 4,3 тысячи световых лет, а ее интенсивное свечение исходит от находящейся в центре крупной звезды.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:56</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/tupac/">Заключенный из Нью-Йорка признался в нападении на Тупака Шакура</title>
  <subtitle>По словам преступника, ограбить Шакура ему предложил представитель хип-хоп-индустрии Джеймс Роузмонд</subtitle>
  <annotation>Американец Декстер Айзек, отбывающий пожизненный срок в тюрьме в Нью-Йорке, признался в том, что принимал участие в нападении на рэпера Тупака Шакура в ноябре 1994 года. По словам Декстера, ограбить Шакура ему предложил представитель хип-хоп-индустрии Джеймс Роузмонд. Роузмонд заплатил Айзеку 2,5 тысячи долларов.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:51</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/bandits/">Участникам нападения на милицейский патруль вынесен приговор</title>
  <subtitle>По совокупности преступлений обвиняемые приговорены к 18 и 20 годам лишения свободы</subtitle>
  <annotation>В Новгороде вынесен приговор двум преступникам, напавшим на милицейский патруль в июне 2010 года. По совокупности преступлений уроженец Тверской области 27-летний Анатолий Котов был приговорен к 18 годам строгого режима, а его земляк, 28-летний Иван Логинов - к 20 годам особого режима.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:51</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/shalke/">В наблюдательный совет клуба &quot;Шальке-04&quot; войдет представитель &quot;Газпрома&quot;</title>
  <subtitle>Присматривать за немецким клубом будет Сергей Куприянов</subtitle>
  <annotation>В наблюдательный совет немецкого футбольного клуба &quot;Шальке-04&quot; войдет официальный представитель &quot;Газпрома&quot; Сергей Куприянов. Он получил место в совете как представитель спонсора клуба - с 2007 года &quot;Шальке 04&quot; спонсирует российская газовая монополия. В прошлом сезоне &quot;Шальке&quot; дошел до полуфинала Лиги чемпионов.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:42</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/microsoft/">Microsoft стала поставщиком Олимпиады-2014</title>
  <subtitle>Компания предоставит программное обеспечение для Олимпиады</subtitle>
  <annotation>Компания Microsoft стала официальным поставщиком Сочи-2014. Компания займется программным обеспечением Олимпиады. Кроме того, Microsoft возьмет на себя внедрение и сервисную поддержку ПО, а также разработку инновационных проектов совместно с Оргкомитетом Сочи-2014 на базе технологического центра Microsoft.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:41</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/kudrin/">Кудрин напомнил Минску о цене ограничения российских СМИ</title>
  <subtitle>Россия оставила за собой право изменить условия кредита в случае уменьшения гласности</subtitle>
  <annotation>Москва оставляет за собой право изменить условия кредитной поддержки Белоруссии в случае, если Минск продолжит чинить препятствия российским средствам массовой информации, заявил министр финансов России Алексей Кудрин. Он отметил, что Россия будет принимать уменьшение гласности во внимание при выделении средств.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:38</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/samara/">В Саратове в ДТП с участием &quot;КамАЗа&quot; погибли три человека</title>
  <subtitle>ДТП произошло 16 июня в 15:20 по московскому времени на пересечении улиц Симбирская и Соколовая</subtitle>
  <annotation>В Саратове в результате столкновения груженого &quot;КамАЗа&quot; с автобусом и легковым автомобилем погибли три человека. Пострадали 25 человек. ДТП произошло 16 июня в 15:20 по московскому времени на пересечении улиц Симбирская и Соколовая. По данным ГИБДД Саратова, у &quot;КамАЗа&quot; отказали тормоза.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:33</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/bielsa/">Аргентинский тренер отказался возглавить &quot;Интер&quot;</title>
  <subtitle>Будущее Леонардо в &quot;Интере&quot; оказалось под вопросом</subtitle>
  <annotation>Бывший главный тренер сборных Аргентины и Чили Марсело Бьелса отказался возглавить миланский футбольный клуб &quot;Интер&quot;. Бьелса отклонил предложение занять пост главного тренера &quot;Интера&quot;, сделанное ему президентом клуба Массимо Моратти. Причины отказа Бьелсы не называются.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:27</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/stepdown/">Замешанный в секс-скандале конгрессмен уйдет в отставку</title>
  <subtitle>Демократ Энтони Уэйнер признался во флирте с женщинами и рассылке откровенных фотографий</subtitle>
  <annotation>Член Палаты представителей США демократ Энтони Уэйнер, оказавшийся в центре секс-скандала, подаст в отставку. Об этом журналистам сообщили источники в окружении опального политика. Демократ сам признался в том, что флиртовал с женщинами в интернете и обменивался с ними непристойными фотографиями.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:11</date>
  <title href="http://realty.lenta.ru/news/2011/06/16/elitka/">За месяц московская &quot;элитка&quot; подорожала на 1,5 процента</title>
  <subtitle>По итогам мая средняя стоимость квадратного метра составила 18,8 тысячи долларов</subtitle>
  <annotation>По итогам мая средняя стоимость квадратного метра на первичном рынке элитных новостроек Москвы выросла на 1,5 процента и составила 18,8 тысячи долларов. На вторичном рынке было зафиксировано небольшое снижение средней цены, которая к концу месяца находилась на уровне 23,7 тысячи долларов за квадратный метр.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 18:09</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/santander/">Главу крупнейшего банка еврозоны заподозрили в уклонении от уплаты налогов</title>
  <subtitle>Эмилио Ботин мог скрывать средства в швейцарском банке</subtitle>
  <annotation>Национальный суд Испании возбудил в отношении руководителя банка Santander Эмилио Ботина дело по подозрению в уклонении от уплаты налогов. В Испании считают, что Ботин и его родственники не уплатили налоги со средств, которые хранятся на счетах в Швейцарии. Ботин считается одним из самых богатых людей Испании.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 17:56</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/bagirov/">Писателя Эдуарда Багирова задержали в Молдавии</title>
  <subtitle>Поводом для задержания стали подозрения в причастности Багирова к беспорядкам в Кишиневе</subtitle>
  <annotation>В Молдавии задержан писатель Эдуард Багиров. Писателя задержали на три дня до дальнейшего распоряжения прокуратуры в связи с подозрениями в причастности к беспорядкам в Кишиневе весной 2009 года. О своем задержании Багиров сам рассказал по телефону публицисту Сергею Минаеву.</annotation>
</news>

<news>
  <date>16.06 17:53</date>
  <title href="http://lenta.ru/news/2011/06/16/primaries/">Народный фронт утвердил процедуру праймериз</title>
  <subtitle>Списки кандидатов будут представлены на съезде &quot;Единой России&quot; в начале сентября</subtitle>
  <annotation>Общероссийский народный фронт, созданный по инициативе Владимира Путина, утвердил процедуру проведения предварительного голосования по кандидатам для участия в парламентских выборах. Праймериз пройдут в регионах, где из членов &quot;Единой России&quot; и ОНФ будут сформированы списки кандидатов на выборы в Госдуму.</annotation>
</news>
   

</newses>
